警員指明: 「拉黃衫嘅」

香港警察針對記者成為常態。今晚7.21元朗恐襲一周年，大批防暴警在晚上8時已在Yoho Mall商場內包圍並截查記者。

警察要求現場記者「除罩對樣」、搜袋，並抄錄身份證資料，容貌被警攝錄機拍下。有近20名網媒及大學記者更被發出限聚令告票。

而在晚上10點，在Yoho Mall外的鳳琴街有大批防暴警駐守，警員命令所有在場傳媒企成一排接受截查。有警員恐嚇在場記者需停止直播及拍攝。當時蘋果包括直播記者以及採訪記者亦被截查。

蘋果記者被放行不久後，在不足10分鐘的時間，與另一班正在離開現場的記者及區議員再次被防暴警截查。有被發限聚令告票的記者表示，聽到警員指明「拉黃衫嘅」。

原來警察拉人真係睇顏色的
Always yellow objects

拉黨鐵前線啦

冇人拉, 就拉記者? 痴撚線.

香港仲撚惡劣過第三世界

Push

醫護記者去戰地都無咁慘，香港皇軍

自己唔除罩要人除
屌你老母啦

其實而家得班黑警冇限聚令
講真佢地而家咁大批人出動
反而佢地係最高危易傳染

網媒快啲開個記招反擊啦